# Проверка учебных планов

Самый сложный этап подготовки к печати приложений это проверка списка дисциплин.

Начать нужно с предварительной печати приложения к диплому для какого-нибудь студента группы. Для этого необходимо:

1.  Открыть нужную группу:

1.  Двойным щелчком открыть какого-нибудь студента группы.

1.  Нажать кнопку "Печать -> Приложения к диплому (предварительно)":
    ![](./assets/curriculumPrintingExample.png | width=100)

1.  Нажать кнопку "На принтер":
    ![](./assets/curriculumPrintingExample2.png | width=100)

1.  В открывшемся окне выбрать принтер и нажать кнопку "Печать"

Нужно проверить список дисциплин напечатанного приложения. Часто встречающиеся проблемы:

* **ПРОБЛЕМА:** Дисциплины выводятся не в том порядке, который нужен.

  **РЕШЕНИЕ:**

1.  Открыть рабочий план группы

2.  Нажать кнопку "Редактировать дисциплины":  
    ![](./assets/curriculumDisciplinesEditing.png | width=100)

3.  В открывшемся списке расставить дисциплины в нужном порядке, перетаскивая их вверх и вниз с помощью мыши.

4.  По окончании редактирования порядка дисциплин нажать кнопку "Записать и закрыть":  
    ![](./assets/curriculumDisciplinesEditing2.png | width=100)

* **ПРОБЛЕМА:** Некоторые дисциплины дублируются.

  **РЕШЕНИЕ:** Обратиться в УИР с просьбой объединить дублирующиеся дисциплины.

* **ПРОБЛЕМА:** Практики не выводятся в блоке для практик, а факультативы в блоке для факультативов.

  **РЕШЕНИЕ:** Из рабочего плана открыть форму редактирования дисциплин. У практик в колонке "Тип дисциплины" установить значение "Прочая практика" или "Учебная практика", а у факультативов "Факультатив". Записать изменения.

* **ПРОБЛЕМА:** В приложение не выводится дипломная работа и/или государственный экзамен.

  **РЕШЕНИЕ:** ВКР и госэкзамен нужно добавить в рабочий план вручную. У ВКР установить тип дисциплины "Выпускная квалификационная работа", а для госэкзамена "Государственный экзамен":  
   ![](./assets/curriculumDisciplinesTypes.png | width=100)
